百華人學者 反習「戊戌變法」稱帝 王丹：歷史大倒退 野心昭然若揭

百華人學者 反習「戊戌變法」稱帝
王丹：歷史大倒退 野心昭然若揭

要聞

【習權時代】

【本報訊】中共決定修憲為習近平稱帝鋪路引起海內外強烈反應。內地有學者和公民不顧安危發聲反對當局做法，並呼籲全國人大代表否決有關議案；六四學運領袖王丹發表緊急聲明，炮轟習是「袁世凱復辟」，獲大批知名學者簽署。中共一面封殺輿論、一面出動黨媒護航，辯稱是「中國特色政治制度重大進步」，雙方隔空大戰。外交部發言人昨稱，修憲是中國人自己的事，斥外界妄加揣測。

《蘋果》記者

北京獨立學者李大同在微信致北京市長陳吉寧等55位北京的全國人大代表，呼籲他們在即將召開的人大會議上行使權力，否決取消國家主席任期規定的建議。

中共擬解除國家主席連任限制，為習近平稱帝鋪路。資料圖片

異見者向人大發反對信

曾經因組黨繫獄9年的北京異議人士查建國，也向全國人大發公開信反對當局做法。內地知名企業家王瑛發聲明指出，實現共和是中國人百多年來奮鬥的理想，也是當今執政黨的承諾，當局的修憲建議是背叛並且開倒車，「我知道你們一定能全票通過，但我是中國公民，不打算移民，這是我的祖國，要我一聲不吭我做不到！」

流亡美國的六四學運領袖王丹在社交媒體聯署緊急聲明炮轟中共。這份大有百年前袁世凱稱帝時各地發「討袁檄文」風格的聲明指，中共的做法令未來中國可能出現「沒有皇帝的皇帝，不叫帝制的帝制」，是辛亥革命以來又一次歷史大倒退，也是對40年改革開放的徹底否定，「習近平要當不叫皇帝的皇帝的個人野心已昭然若揭」，一定會給國家和人民帶來深重災難。

王丹指事關中國的未來，呼籲所有有良知的中國人在此重大歷史關頭「勇敢地站出來，發出最強烈的反對聲音」。有關聲明已獲近百位海內外知名的華人學者簽署，包括著名學者嚴家其、王軍濤、胡平、蘇曉康、夏業良、張偉國、李偉東、吳祚來，以及已故「六四黑手」方勵之的遺孀李淑嫻、吾爾開希、項小吉、王天成等六四參與者。

黨媒：西方民選制度過時

紐約大學政治學教授夏明指，「袁世凱復辟當皇帝已是一百多年前的事，中國人經過一個世紀的啟蒙教育，不會再容忍百年聖君出現！」流亡德國的中國作家廖亦武則表示，若習近平要重回毛澤東的終身統治時代，將是死路一條。英國廣播公司指出，今次事件令人聯想到120年前的清末戊戌變法，當年那場謀求朝政體制改革以失敗告終。

面對海內外洶湧輿情，中共喉舌《人民日報》前夜發專稿稱，西方民選制度面臨難以為繼的歷史性危機，「取消所謂任期限制，就是對過時的、刻板的西方民選制度的最大糾偏，是中國特色政治制度的重大進步，也是人類政治文明的最新成果，對全世界各種政治制度都有啟發意義和示範作用」。《環球時報》昨刊社論辯稱，有關修憲「有助進一步完善黨及國家領導體制」，「不意味恢復國家主席終身制」。

相關新聞

中共封殺網民評論修憲
要聞 6小時前

上個戊戌年 大躍進饑荒
要聞 6小時前

鄭耀棠：民意無法抗拒
要聞 6小時前

廢連任限制 南韓朴正熙遇刺亡
要聞 6小時前

袁世凱復辟帝制 83天倒台
要聞 6小時前

【習權時代】為修憲護航 《環時》：讀懂新時代大數據
即時兩岸 2小時前

【習權時代】內地禁搜「司馬昭之心」「袁世凱」「稱帝」
即時兩岸 1小時前

【習權時代】鮑彤評修憲無限任期 「鄧小平想做的最後一件事」
即時兩岸 1小時前

【習權時代】習帝有得炒？股民瘋搶「帝王」概念股
即時兩岸 50分鐘前

党報繼續報阿媽係女人幫狗燒時間維撚啦！！！！

又有幾多義士因為發表阻止稱帝既言論而被收監。

唉

呢班學者好快會意外死晒

司馬昭之心

曹操稱"魏國公"連"吾之子房"荀彧都照殺
何況俱俱學者?

交權方式：未知 不交出 / 暗殺 / 倒台 / 戰敗

倒退? 中國政制上有進步過咩？